% ============================================
% préambule du Departement Informatique - IUT Orleans 
% ============================================

% Pour enlever le "Chapter 6 - ..." des chapitres
% \titleformat{\chapter}[hang]{\Huge\bfseries}{}{8pt}{\Huge \bfseries}
% Pour diminuer l'espace au dessus du chapitre
% \titlespacing{\chapter}{-1em}{*-8}{*3}
% syntaxe : titlespacing*{<command>}{<left>}{<beforesep>}{<aftersep>}[<right>] 


% Redéfinir les titres de chapitre
\addto\captionsfrench{%
  \renewcommand\chaptername{Séquence}}
\titleformat{\chapter}[hang]{\Huge\bfseries}{\chaptername\ \thechapter\ -\ }{0pt}{\Huge\bfseries}


% Redefinir les numérotations des sections
%\setcounter{secnumdepth}{4}% pour remettre la numérotation des subsubsection
\renewcommand{\thesection}{Exercice \arabic{section}.} 
% \renewcommand{\thesubsection}{Exercice \arabic{subsection}.}
% \renewcommand{\thesubsubsection}{\alph{subsubsection} :}

\makeatletter
\renewcommand\section{\@startsection{section}{1}
      {0pt}% Indentation
      {2.3ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}%espace au dessus du titre
      {2.3ex \@plus .2ex}%espace en dessous du titre
      {\reset@font\Large\bfseries}}%mise en forme taille Large, capitales, gras
\makeatother


% ============================================
% Quelques couleurs
%\colorlet{bleu}{blue!20}
\colorlet{ombre}{black!25}
%\colorlet{orange}{orange!25}
%\colorlet{gris}{gray!25}
%\colorlet{vert}{green!25}
%\colorlet{jaune}{yellow!25}
\colorlet{Objectifs}{blue!20}
\colorlet{note}{blue!25}
\colorlet{Objectif}{blue!20}
\colorlet{attention}{orange!25}
\colorlet{warning}{orange!25}
\colorlet{Bonnes pratiques}{green!25}
\colorlet{hint}{green!25}
\colorlet{Indices}{green!25}
\colorlet{Remarque}{blue!25}

% ============================================
% Pour faire de jolies boites
\usepackage[tikz]{bclogo}

\usepackage{ifthen}

\renewenvironment{sphinxadmonition}[2]
    {%
      \vspace{1em}
      \begin{bclogo}%
        [%
        couleur=#2,%
        couleurBord=black,%
        arrondi=0.1,%
        logo={\ifthenelse{\equal{#2}{Objectifs}}{\bclampe}{\ifthenelse{\equal{#2}{Attention}}{\bcdz}{\bccrayon}}},%
        ombre=true,%
        epOmbre=0.25,%
        couleurOmbre=ombre,%
        barre=none,
        ]{\ #2}%
        \color{black}%
        %\itshape%
        %\small%
    }{%
    \end{bclogo}
}%


% ============================================
\AtBeginDocument{\def\labelitemi{$\bullet$}}
\AtBeginDocument{\setboolean{@twoside}{false}}

\fancypagestyle{normal}{
    \fancyhf{}%
    \renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\small Séquence \thechapter\ - ##1}{}}%
   \renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\small\thesection\ ##1}}
    \renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{LP Consolidation}}%
    % \fancyhead[LE,RO]{\rightmark}
    % \fancyhead[LO,RE]{\leftmark}
  }
  


% ============================================
% fin du préambule 
% ============================================
